【保持熱度】HKSP（影子議會）團隊，我有Ｄ野想同你地講

首先好多謝你地既付出
香港人終於踏出左影子議會呢一步，係一個非常好既開始
我總結番而家唔少人對影子議會既疑惑：

第一，「大台」論
好多人覺得而家搞一個國際平台就係大台，就係一言堂
其實一個由民主程序產生既平台，同一個「大台」係兩回事
我所理解既大台有３個特點：

一、因為天時地利所以佔有最多資源，壟斷話語權
二、禁止及阻撓其他人利用該平台發聲
三、沒有民意授權

呢３點，無論係ＴＶＢ定係當年既雨傘大台都符合
所以HKSP應該朝呢個方向澄清番自己既定位唔係一個大台，或者要取代哂所有打國際線既團體

第二，「度度都可以係平台」論
會員濟癲(LovEnPeace)講得好岩：
「如果單純係一個獨立的平台及民主機制去賦權予人民表達聲音，咁連登都可以係」
究竟點解我地需要一個影子議會去做平台？點解世界各地既香港人唔去兄弟爬山各取所需？
你地要證明自己既不同之處，例如HKSP作為議會組織，點解會特別Ｄ呢？
既然HKSP係跨國議政組織，我建議可以睇下人地IPAC既例子，參考番佢地既運作方式

第三，「流亡議會／政府」論
雖然我知道你地已經講明唔係流亡政府，唔係去取代一個政府既機能
但係相信好多人都唔明白你地既意思，以為你地已經有既定政治立場
「HKSP秘書處係一個中立既議會機構，姐係等於立法會秘書處」
呢一點好需要不斷澄清，係入面既手足都要有呢個意識
希望用字可以中性同統一少少，少用本土或者獨派字眼

第四，未夠出名
雖然秘書處必須恪守政治中立原則，但係HKSP仍然需要有名既人去endorse
如果而家起頭，比起選議員，揾名人做顧問、專家或者監察員其實更加重要，會更加容易有話題，然後當然就會換黎更多曝光率
我唔敢講乜野，但係你睇下我個Post同其他影子議會既Post對比，標題一打鄭文傑個名就上左熱門，就知道其實出名既人既號召力真係好大

彈左咁多都要讚
我個人幾鐘意你地既「賦權」論點：

「由世界各地同埋係香港既香港人投票
賦權影子議會選出真正代表香港人既議員
影子議會議員取得認受性後為香港人發聲」

國際線同本地線融合係一個相當唔錯既Point
但係記住要清楚係邊個賦權比邊個，個論點要一致
唔係影子議會賦權比香港人，係香港人賦權比影子議會代自己發聲

以上幾點比你地團隊睇下，可能你地已經有哂計劃，不過我都想反映番
你地唔需要直接回我既，下次宣傳可能集中埋呢幾個point，或者開個你問我答post

你地已經踏出左第一步，好多人都支持你地架！唔好放棄！
都希望各位手足可以Keep住討論
有D野唔講唔嘈就好快冇

推上去推上去推上去推上去

q推

所以HKSP應該朝呢個方向澄清番自己既定位唔係一個大台，或者唔係要取代哂所有打國際線既團體
Sorry

你講得冇錯，HKSP必須要證明自己唔係大台，同埋證明自己係唔同路線同政見之間點樣保持中立

濟癲巴你可能要講多D
學聯國際版咪姐係蘇聯 同HKSP好似差好遠

強貼留名

其實真係唔易，尤其係而家呢個時勢，國際社會分裂太大
不過就算Josh Hawley都有同AOC、Sanders合作啦
將來既香港人四散各地，的確好需要一個平台

推

學聯個架構本身就係線性，冇權力制衡
當年有篇文講過學聯既問題：

而家咁睇HKSP暫時冇乜機會會變成咁樣

push

HKSP條宣傳片

首先解決左最大個問題先
到底啲議員選左出黎有咩用？
有冇對任何野嘅決策權？
有冇錢需要佢地去審批？
當選同落選議員分別係邊？

目前睇，影子議會只係停留喺
1）俾香港人過吓投票癮
2）有個平台俾海外港人攞啲議案辯論吓嘅層面
咁我真係睇唔出到底同一個現實版連登有咩分別

好需要解答既問題：
既然度度都有平台
咁點解要有影子議會？

任何民選議會，包括流亡議會又好國民議會又好甚至班會學生會都好
最重要職責就係批錢
冇錢需要批嘅情況下嘅議會即係城市論壇啦

Push

都冇錯
其實未有實權，未有軍力，未有財力
議會入面究竟係傾乜先？傾完又點？

推下冇壞

Lm再推

反建議你哋眾籌買海外地建新香港,咁就有能力搞議會

諗起當初民間記者會都有係咪扮大台呢個爭議
劈頭第一句講明自己唔係就可以
民記無民意授權但一樣受輿論監察
講嘢唔啱聽下次咪無人睇無人理
喺而家鬥黃氣氛HKSP更加如是
何況HKSP會有票投
問題不大

再討論吓選舉制度嘅問題

首先係席位問題
冇實權嘅議會，搵到10個蛋散肯同你癲都要偷笑
諮詢文件想仿效立法會有40-70席未免有啲痴線
所以議席人數應該係15以內（其實都俾盡左，實際上有5個都好好）
確保真係有人contest議席而唔係自動當選

第二，選舉制度
既然係國際平台，係咪應該考慮要有唔同國家嘅港人代表quota？
例如英國n個，歐洲n個，北美n個，亞洲n個，大洋州n個（非洲難啲）

文件提到單一vs多選區制，其實唔係好重要
既然香港人都流散各地，邊個議員代表邊個選區根本冇意義
所有議員都應該代表所有投票香港人
唔會出現議員只服務自己選區(pork politics)嘅問題
除非就係美國港人議員服務返美國港人咁（但我睇唔到意義係邊）

至於勝者全取vs比例代表制（PR）
文件似乎假設香港人係會組織政黨去參與
呢個係太天馬行空
實際上應該係個人名義爭取議席可能性較大
亦唔應該假設真係會有議席x2咁多人俾你玩
所以投票方法可以考慮根據排序全票制
即係假設有15席 有20人參選
咁一張票會有曬20人個名
最多可以tick 15個名
最後最多票嘅15個勝出

補返諮詢文件link

up

矛盾存在。

佢地寫就係咁寫
問題係，呢4個根本稱唔上「功能」
只係影子議會希望達到嘅目的
真正功能係講緊審批錢、通過議案呢啲

呢個真係驚
大家一齊望實

問題係影子議會根本冇打算做「議會」
佢只係當自己係一個香港民意嘅發表渠道
我哋期望嘅係一個類似美國參議院嘅議會
能利用投票出嚟嘅民意通過唔同嘅法案同計劃
e.g.香港品牌認證計劃，香港文化學校
繼而增加成個港人團體嘅實力同立國資本
喺本土光復後亦有一個海外嘅人脈同資本俾新生政府

點網上投票？ccp咁多水軍

巴打講得非常之詳細

理據好好
議會既存在其實並唔係為左實踐民主
議會既存在係為左解決分歧或者達成共識
究竟影子議會有冇呢D功能呢

首先都係扑野巴果句：要有錢
冇錢點由議會批錢去實行呢D法案同計劃
冇錢仲需唔需要議會？

我唔係想賣花讚花香
但係呢個post真係引到唔少高質留言

眾籌
同埋美國會俾筆錢，好似西藏同東突都有

問題係
你冇錢去批，要一個議會做乜
雞先定蛋先既問題

咁個流程應該係
開設民主議會->美國注資+眾籌->基本行政費+推動唔同計劃->提升香港人嘅資本->眾籌->loop

正路
但係目前影子議會既roadmap唔係好明確

你想講NED?
果度好少錢
同埋唔係好睇到點解果啲錢要再額外俾更多錢搭個議會去審批
正如攬炒巴果啲都係眾籌完自己攞啲錢去用都冇乜人會懷疑
我覺得香港人重視筆錢用完嘅成效多過分錢個程序

G chi

推上去推上去推上去

Dgx巴！！！！！

Hi 扑野巴

唔係
講國會批果個

可以參考世維會/藏人行政中央

不過藏人行政中史會係流亡政府多啲

參考西藏流亡議會

會唔會成立香港軍團?

YouTube channel得十二個訂閱
CLS please